被牆擋住領不到遊戲！中國玩家崩潰：遊戲廠商歧視中國玩家

遊戲開發商Ubisoft（育碧）日前於13日凌晨舉辦「Ubisoft Forward」遊戲發表會，並公告觀看直播便能「免費」獲得當家大作《看門狗2》，吸引全球玩家共襄盛舉。沒想到…唯獨中國玩家收到的是6年前的作品《光明之子》，憤而出征育碧官方微博。

直播當天，無數玩家瞬間湧入育碧的官方網站、Uplay及直播連動網址，導致伺服器大當機，玩家們對此抱怨連連。育碧大手一揮，於官方推特宣布「不管直播期間有無成功登入帳號，也會將《看門狗2》發送給所有玩家」。

不過…由於「牆的限制」，正常情況下中國玩家無法觀看Twitch平台的直播，導致對岸玩家只能爭搶「限量序號」，與Twitch的「無限量發送」有相當大的差異，讓中國玩家忿忿不平。

沒想到，對岸玩家發現自己還遭到育碧的差別待遇，其獲得的遊戲竟然是《光明之子》而非《看門狗2》。經過測試，其發現領取遊戲的網址只要使用外國註冊的帳號，便能輕鬆領取《看門狗2》，但如果是中國區註冊的帳號，拿到的皆為《光明之子》。

中國玩家們紛紛要求育碧出來面對。甚至有玩家表示中國上寫的是「贈送PC遊戲」，其他外國網站上則是明確寫道「贈送《看門狗2》」，痛批上述行徑根本是「歧視中國玩家」，目前育碧官方微博對此仍沒有任何回應。

child of light好玩呀

係党唔比你玩
屌ubisoft都on9嘅

不用電腦 也能玩現實watch dog

Ubisoft都係遵守中國既「法律」姐

你地咪玩緊watchdog:communist legion囉

而家支那咪現實看門狗囉
監控不知幾勁
國民日日都玩到

中國咁犀利咪重新抄完再發行囉
又唔係第一次係咁
反正大把遊戲都係抄

child of light
77 / 8.1

Watch Dogs 2
75 / 7.0

垃圾ubsh!t淨係得支國先送高質驚

#曲